\subsubsection*{Consigne} 
Soit un quadrilatère $ABDE$ dont les diagonales se coupent en formant un angle droit en $F$.\\
 La droite $(d)$ est parallèle à la droite $(AE)$ et passe par $F$.\medskip

 \subsubsection*{Figure}
\begin{center}
% \includegraphics[scale=0.7]{6Geometrie07.pdf}
\begin{tikzpicture}
\coordinate[label=below left:$E$] (E) at (0, 0);
\coordinate[label=below right:$D$] (D) at (2.5, 0);
\coordinate[label=above left:$A$] (A) at (0, 3.5);
\coordinate[label=above right:$B$] (B) at (5.3, 3.5);
\coordinate[label=right:$F$] (F) at (intersection of A--D and E--B);
\coordinate [label=above right:$(d)$](d1) at ($(A)!(F)!(B)$);
\coordinate (d2) at ($(E)!(F)!(D)$);
\draw[thick] (A) -- (B) -- (D) -- (E) -- cycle;
\draw[thick] (E) -- (B);
\draw[thick] (A) -- (D);
\draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (d1) -- (d2);
\pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = E--A--B};
\pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = D--E--A};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\subsubsection*{Question}
Chacune des phrases suivantes est \textbf{vraie}.\\
Préciser pour chacune d'elle ce qui nous permet d'affirmer sa véracité (codage, énoncé ou propriétés du cours).

\begin{enumerate}
\item $(AB)\bot (AE)$
\item $(DE) // (AB)$
\item $(d) // (AE)$
\item $(d)\bot (DE)$
\item Les points $A$, $F$ et $D$ sont alignés.
\item $(AD)\bot (BE)$
\end{enumerate}